<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<text id="0">セキュリティシステムはなく、照明はすでに点灯している、宝くじに当たった！？</text>
	<text id="1">くっそーーーー 私は答えて、家の所有者のふりをした方がいい。</text>
	<text id="2">あれは何だったんだろう？...確認しに行ったほうがいい</text>
	<text id="3">電話応対</text>
	<text id="4">蓄音機の電源を切る</text>
	<text id="5">素晴らしい！これは木箱を廊下から出すのに最適です。</text>
	<text id="6">行って通路を開けると、廊下があります</text>
	<text id="7">まず、対象物を手に取ってみなければならない</text>
	<text id="8">この通路は塞がれているので、別の通路を探さなければならない。</text>
	<text id="9">このドアには鍵がかかっている、まず鍵を探さなければならない</text>
	<text id="10">このドアは、電気制御ユニットに接続されているようです</text>
	<text id="11">開けるためのドライバーを探す必要がある</text>
	<text id="12">コントロールユニットを開けるためのドライバーを探す</text>
	<text id="13">行って、コントロールユニットを開ける</text>
	<text id="14" context="ui">ポーズ</text>
	<text id="15" context="ui">レジュメ</text>
	<text id="16" context="ui">メニュー</text>
	<text id="17" context="ui">ゲームから退出する</text>
	<text id="19" context="ui">インターアクト</text>
	<text id="20" context="ui">オープン</text>
	<text id="21" context="ui">ピック</text>
	<text id="22" context="menu">プレイ</text>
	<text id="23" context="menu">試合を振り返る</text>
	<text id="24" context="menu">クレジット</text>
	<text id="25" context="menu">退出</text>
	<text id="26" context="menu">続き</text>
	<text id="27" context="menu">新作ゲーム</text>
	<text id="28" context="menu">本当にいいんですか？</text>
	<text id="29" context="menu">はい</text>
	<text id="30" context="menu">いいえ</text>
	<text id="31" context="menu">データの上書き</text>
	<text id="32" context="menu">すでにゲームが進行していると思われますが、新しいゲームをクリックすると、前回のセーブのデータが上書きされます。
		本当にゲームデータを上書きしていいのでしょうか？</text>
	<text id="33" context="menu">はい</text>
	<text id="34" context="menu">いいえ</text>
	<text id="35" context="menu">破損したデータが見つかりました</text>
	<text id="36" context="menu">ゲームファイルの欠落を検出し、自動的に破損したセーブを削除しました。ご迷惑をおかけして申し訳ありません。</text>
	<text id="37" context="menu">オッケー</text>
	<text id="38" context="menu">設定方法</text>
	<text id="39" context="menu">マウスの感性</text>
	<text id="40" context="menu">言語</text>
	<text id="41" context="menu">品質レベル</text>
	<text id="42" context="menu">オーディオボリューム</text>
	<text id="43">読む</text>
	<text id="44">ハケラ</text>
	<text id="45">回答</text>
	<text id="46">取る</text>
	<text id="47">もしかしたら、私はこの部屋で何かを忘れているのかもしれない</text>
	<text id="48">一体どうなっているんだ？</text>
	<text id="49">お守りでしょう？... 面白い</text>
	<text id="50" context="ui">
		あなたが考古学的調査中に発見した遺物を自宅に持ち込んでいることに私は気づかされました。これは、我々考古学者全員が守らなければならない倫理的、職業的基準に著しく違反する行為であることを無視することはできません。

		もし、あなたがそれをすぐに遺跡に戻さなければ、私はそれをソフィアに報告せざるを得なくなることを、あなたに知っておいていただきたいのです。事態の深刻さを慎重に検討し、正しい改善策を講じるよう強く求めます。

		敬具
		ユアン・マッケンジー（Ewan MacKenzie
	</text>
	<text id="51" context="ui">
		このお守りは、古代ローマ時代の集落の存在が示唆される地域で考古学的な探索が行われた際に発見されたものです。廃墟となった壁の近く、埋葬に使われたと思われる場所で発見されました。

		お守りは銅製で、直径約4cmの円形をしています。アミュレットの中央には、直径約2cmの大きさのルビーがセットされています。アミュレットの表面には摩耗が見られますが、ルビーの石は比較的良好な状態です。アミュレットの裏側には、ラテン語の碑文と思われるマークが刻まれている。

		放射性炭素年代測定により、このお守りはローマ時代の西暦33年に作られたことが示唆されている。
	</text>
	<text id="52" context="ui">
		裏面にラテン語で書かれた文字があることから、このお守りは信仰の対象として、あるいは悪意あるものから身を守るためのお守りとして使用された可能性があります。

		このアミュレットは、悪意ある力から所有者を守ることを意図して作られたようです。アミュレットの裏面にあるラテン語の銘文（「Per dolore inferorum porta patefacitur」、痛みによって下界の門を開く）は、アミュレットを持つ者が下界の門を開き、悪の力から身を守るために、痛みを伴う必要があったことを示唆しています。アミュレットの中央にルビーがあるのは、この宝石に保護と治癒の効果があるとするローマ人の信仰と関係があるかもしれません。
	</text>
	<text id="53">スイッチオフ</text>
	<text id="54">すごい！ ......これは、かなりの価値があるかもしれない</text>
	<text id="55">貴重品の捜索 </text>
	<text id="56">図書を点検する</text>
	<text id="57" context="menu">ダイアログの巻</text>
	<text id="58" context="menu">アンビエントボリューム</text>
	<text id="59" context="menu">音楽ボリューム</text>
	<text id="60" context="menu">画面解像度</text>
	<text id="61" context="menu">テクスチャークオリティ</text>
	<text id="62" context="menu">アンチエイリアシング</text>
	<text id="63" context="menu">シャドウクオリティ</text>
	<text id="64">一体どうなっているんだろう？</text>
	<text id="65">動物が倒したんだろう</text>
	<text id="66">でも、とにかくその本をチェックしに行った方がいい。</text>
	<text id="67">前オーナーは、考古学者</text>
	<text id="68">このような古代の発見は、多くの価値を持つだろう</text>
	<text id="70">その蓄音機は自分でスイッチを入れたのでしょうか？</text>
	<text id="71">もしかしたら、回路がショートしているのかもしれない</text>
	<text id="72">でも、人目を引くようなことはできない。</text>
	<text id="73">誰かに聞かれる前にスイッチを切る方法を探さなければならない。</text>
	<text id="74">時間を無駄にせず、リビングに戻った方がいい</text>
	<text id="75">をオフにする</text>
	<text id="76">金庫ですか？</text>
	<text id="77">ハッキングして開けてみようか</text>
	<text id="78">なんと、あれは何だったのでしょう？</text>
	<text id="79">目の前にあるのは、ここだった</text>
	<text id="81">でも、違う 本物であるはずがない、</text>
	<text id="82">きっと、私の心がいたずらをしているのでしょう</text>
	<text id="83">娘の治療費が高い</text>
	<text id="84">そして、この作品こそが唯一の解決策であり、私は続けなければならない</text>
	<text id="85">いやー、今どうなっているんだろう？</text>
	<text id="91">金庫をハックする</text>
	<text id="92">トイレから声が聞こえてきそうだ</text>
	<text id="93">これが最初のキーです！あと2つ探します</text>
	<text id="94">最後の鍵だけがないのですが、どこにあるのでしょうか？</text>
	<text id="95">そしてこれが最後の1枚。引き出しの中に何が隠れているのか、見てみましょう。</text>
	<text id="96">私はまず、それを解くための鍵を見つけなければならない</text>
	<text id="97">ここに住んでいる人は誰であれ、守りたかった</text>
	<text id="98">この引き出しがすごい</text>
	<text id="99">もしかしたら、この中に組み合わせがあるかもしれません</text>
	<text id="100">キーを探してみるのもいいかもしれません</text>
	<text id="101">ドロワーキーを探す</text>
	<text id="102">この部屋の奥に、何か役に立つものがあるかもしれない</text>
	<text id="103">組み合わせを見つけたい......でも、どうやって？</text>
	<text id="104">組み合わせを検索する</text>
	<text id="105">正しい</text>
	<text id="106">エラー</text>
	<text id="107" context="ui">シグナルトランスポーター</text>
	<text id="108" context="ui">信号をドアに運び、ドアを開ける。矢印キーで信号の方向を変えることができる。</text>
	<text id="109" context="ui">システムバイパス</text>
	<text id="110" context="ui">サイファーブレーカー</text>
	<text id="111" context="ui">グリッドから正しい文字を探し、ドラッグして2番目のグリッドに正しく並べると、文字列を解読することができます。</text>
	<text id="112" context="ui">システムエラーが発生しました</text>
	<text id="113" context="ui">でリトライ</text>
	<text id="114" context="ui">ハッキングに失敗した</text>
	<text id="115" context="ui">リトライ</text>
	<text id="116" context="ui">つうこうにゅうしゅつ</text>
	<text id="117">このオブジェクトは、私にとって何の役にも立たないと思います</text>
	<text id="118">お香ですか？画像を見る限りでは、以下のように見えます。</text>
	<text id="119">みたことある</text>
	<text id="120">もちろんです！金庫のある部屋で見たんだ</text>
	<text id="121">もうひとつ、オフィスで見かけたような気もします</text>
	<text id="122">斧を見つけた場所</text>
	<text id="123">この部屋には、他にも便利なものがあると思います</text>
	<text id="124">もっと調べてみようかな</text>
	<text id="125">完璧だ！今度は6本のキャンドルを探さなければならない。</text>
	<text id="126">以前、どこかで見たことがあるような気がします</text>
	<text id="127">そうですね！1階の事務所でも見かけましたよ。</text>
	<text id="128">おそらく、他にもバスルームや</text>
	<text id="129">2階の寝室にて</text>
	<text id="130">"闇への扉を開けるとき、その奥にあるものが出て行きたがらないかもしれないことを、私たちはしばしば忘れてしまう。" - Stephen King</text>
	<text id="131">デストロイ</text>
	<text id="132">使用不可</text>
	<text id="133" context="ui">
		パイモンが手に入れようとしているのは古代のアミュレットで、その力は所有者に地獄と地上を完全に支配することを可能にすると言われていた。しかし、彼を止める方法があることを知る者はほとんどいなかった。

		伝説によると、パイモンを地獄に送り返すことができる古代の儀式があったそうです。その儀式とは、ソロモンの印章に6本のロウソクと3つの香炉、そしてパイモンが強く求めていたアミュレットを置くことであった。
	</text>
	<text id="134">お守りを金庫に隠して、手に入らないようにしていたのでしょう。</text>
	<text id="135">お守りを所有させるわけにはいかない。</text>
	<text id="136">勇気を出して、この状況に立ち向かわなければならない。</text>
	<text id="161">という可能性が高いので、機密保持のために</text>
	<text id="137">このドロワーを守るために</text>
	<text id="138">組み合わせは暗号化する必要がある</text>
	<text id="139">幾何学的な図形である...</text>
	<text id="140">フィギュアの側面と関係があるのかもしれない</text>
	<text id="141">わかった！六角形は6つの面を持っている。</text>
	<text id="142">正方形は4つの辺があります。円は0、三角形は3。</text>
	<text id="143">組み合わせは6-4-0-3でなければならない</text>
	<text id="144" context="ui">グラフィックプロファイルの選択</text>
	<text id="145" context="ui">低品質</text>
	<text id="146" context="ui">ミディアムクオリティ</text>
	<text id="147" context="ui">ハイクオリティ</text>
	<text id="148" context="ui">ビデオRAM</text>
	<text id="149" context="ui">必要です：</text>
	<text id="150" context="ui">RAM</text>
	<text id="151" context="ui">選ぶ</text>
	<text id="152" context="ui">おすすめ</text>
	<text id="153" context="ui">アテンション</text>
	<text id="154" context="ui">
		このゲームは、強烈な光とストロボの効果を使用しています。ゲームの視覚効果に影響を与える可能性のあるてんかんやそれに類する疾患をお持ちの方は、プレイしないことをお勧めします。めまい、吐き気、頭痛、視覚疲労などの症状が出た場合は、直ちに使用を中止することをお勧めします。
	</text>
	
	<text id="155" context="ui">
		12/07/2013
		私は暇な時にお守りの研究を始めることにしました。家に持ち込むべきでないことは分かっていますが、とても興味深く、特別な物だと思います。
	</text>
	<text id="156" context="ui">
		19/07/2013
		今日、分析用のサンプルを採取しようとしてメスで自分の体を切ってしまい、血液の一滴がお守りにかかったのですが、本当にシュールだったのは、なぜか中央の宝石が数秒間激しく輝き始めたことです。
	</text>
	<text id="157" context="ui">
		20/07/2013
		なぜ宝石が光ったのか、いまだに理解できない。反応を見るためにもう一度自分で切ってみたが、何も起こらなかった。また、同僚の一人が、私がここの発掘現場から自宅にオブジェを持ち込んだことを知りました。
	</text>
	<text id="158" context="ui">
		27/07/2013
		ここ数日、私の家では奇妙なことが起こっています。最初は小さなことで、単に物をなくしただけかと思ったのですが、蓄音機の電源が勝手に入り、小さな女の子の歌声と助けを呼ぶ声が聞こえてきました。この家に何かがいるような気がして、本当に困っています。
	</text>
	<text id="159" context="ui">
		29/07/2013
		私の家で起きている奇妙な出来事について、論理的な説明を探し続けましたが、何も見つかりませんでした。そこで、超常現象に詳しい友人に協力を仰ぎ、何が起こっているのか解明してもらうことにしました。
	</text>
	<text id="160" context="ui">
		04/08/2013
		ひどい夜だった。寝ようとしていると、リビングから私を呼ぶ声が聞こえてきた。見てみると、机の上に開いた日記が置いてありました。開いたページには「ペイモン」という名前と「今、あなたは私の名前を知り、それと共にあなたの永遠の非難を知る」と書かれていた。意味はわからないが、怖い。
	</text>
	<text id="80" context="ui">退出</text>

	<text id="162" context="ui">
		この手紙を読んでいる人のために。私が始めたことを終わらせなければなりません。
		私の名前はロバート・アンドリュー・シンクレアです。悪魔に支配される前に残された時間はあまりないので、状況を知らせるためにこの手紙を書いています。

		グラスゴー近郊の遺跡発掘現場であるカームティン・ローマ・フォートでの仕事を引き受けたとき、私は故郷のアバディーンを離れなければならず、大学での講義もあきらめなければなりませんでした。貯めた貯金でグラスゴー・トラスト・バンクという古い銀行を買いましたが、倒産後、ジェームズ・ウィリアム・アンダーソンによって多機能なフラットに改装されました。すべてが完璧だったのですが、西暦33年にさかのぼるお守りに出くわしました。これ以上あなたを退屈させたくないし、そんな時間もないので、本題に入ります。
	</text>
	<text id="163" context="ui">
		論理や現実の概念を超えた状況に気づいてからいろいろと調べましたが、当初はあまり具体的なものは見つからず、一般的なものでした：

		1. 悪魔は超自然的な生き物で、周囲の人々や状況に影響を与えることができる。

		2. 悪魔の名前を知ることで、悪魔が憑依したい人に対する力を強めることができる。

		3. 3.神聖なシンボルの使用は、自分自身を守り、悪魔と戦うために効果的である。
	</text>
	<text id="164" context="ui">
		私はこれまで宗教には興味がなかったのですが、今回は聖書がとても役に立ちました。ある一節を通して、私は敵についてさらに3つの情報を得ることができました。

		1. ペイモンは地獄の王の一人であるゴエティアの悪魔である。
		2. 2.彼は、発動者や状況に応じて、さまざまな形をとり、さまざまな方法で現れる。
		3. 彼を呼び出した者は、33日後に死ぬ。

		私が40歳の誕生日を迎えられないと知ったとき、すでに31日が経過していた。つまり、彼を倒す方法を見つけるには、あと48時間しかない。
	</text>
	<text id="165" context="ui">
		苦労して見つけた「et tenebris velamen」という本には、その説明から、発掘現場で見つけたお守りと思われるものが書かれていました。
		この本には、このお守りが悪魔の手に渡ると、地獄への入り口が開き、人類は滅亡すると書かれていた。
		しかし、この本には、お守りが再び悪魔を内部に閉じ込める鍵になるとも書かれていたので、引用します： "お守りを中央に置き、その周りを6本のろうそくと3つの香炉で囲むことで、ソロモンの封印を持つ悪魔を倒すことができる "とあります。
	</text>
	<text id="166" context="ui">
		実はその時点で私はまだ諦めていなかった。私は人間であり、非難されても生き残りたいという気持ちがあった。その時、初めて目の前で見た時、私は時間が足りないことを悟ったのだ。
		だから、見知らぬ人に世界の運命を託すことにしたのです。すべてを知った今、もう後には引けない。

		追伸：儀式に必要なものは全て家に置いてきた、さらに部屋も用意してある、物を探し、仕事用のパソコンを探す、そこに説明が書いてあるはずだ。パスワードはRobert2012です。
	</text>
	<text id="167">ロック解除</text>
	<text id="168">読み込み中...</text>
	<text id="169">新しい日記ページが見つかりました</text>
	<text id="170">読むために</text>
	<text id="171">退出</text>

	<text id="172" context="ui-sheet">物件ID,説明,材質,種類,起源,発見日,発見場所;AR001,ブロンズ像,青銅,彫刻,グラスゴー,5月2023,部屋3；AR002,ローマコイン,金,通貨,グラスゴー,6月2023,バスハウス； AR003,ローマ時代の花瓶の破片（テラコッタ、陶器）グラスゴー、2023年7月、キッチン; AR004,ローマ時代のサンダルのペア（革、履物）グラスゴー、2023年8月、倉庫; AR005,ローマ時代の槍先、鉄、武器、グラスゴー、2023年9月、庭； AR006,ローマランプ、テラコッタ、照明、グラスゴー、10月2023、警備室; AR007,ローマガラス瓶、ガラス、器、グラスゴー、11月2023、貯蔵室; AR008,ローマ陶器の水差し、テラコッタ、陶器、グラスゴー、12月2023、センチュリオンズハウス； AR009,ローマ時代のブローチ、ブロンズ、宝飾品、グラスゴー、2024年1月、兵舎ブロック3；AR010,ローマ時代の盾ボス、ブロンズ、武具、グラスゴー、2024年2月、兵舎ブロック；</text>
	<text id="173" context="ui-sheet">日付,カテゴリー,金額; 01/01/2023,事務用品,25ポンド; 02/01/2023,旅費,150ポンド; 05/01/2023,インターネットと電話,70ポンド; 07/01/2023,機器レンタル,200ポンド; 10/01/2023,印刷製本,80ポンド; 15/01/2023,広告費350ポンド; 20/01/2023,ソフトウェア購読料100ポンド; 25/01/2023,コンサルタント費500ポンド; 28/01/2023,旅費120ポンド；</text>
	<text id="174" context="ui-document">
		発掘調査報告書 サイト カームティン・ローマン・フォート
		所在地 スコットランド・グラスゴー
		日付 2023年3月

		はじめに
		本発掘は、2023年3月にスコットランド・グラスゴーにあるカームティン・ローマ・フォート遺跡で実施されました。この発掘調査は、グラスゴー市議会がグラスゴー大学と共同で委託し、ローマ考古学に豊富な経験を持つ考古学者ロバート・アンドリュー・シンクレア博士が主導して行われました。 調査結果の概要 Carmtyne Roman Fortの発掘調査では、コイン、陶器、金属製品、建築物など、ローマ時代の遺物が大量に発見されました。最も重要な発見は以下の通りです：

		長さ約20メートル、高さ約3メートルのローマ時代の城壁の保存状態の良い部分。 ハイポカスト・ヒーティングシステムと保存状態の良い大理石のタイルを備えたローマ時代の浴場群。

		紀元1世紀頃の貴重なコインを含むローマ硬貨のコレクション。 複雑な装飾模様や銘文が施された陶器の破片の数々。

		アウグストゥスと思われるローマ皇帝のブロンズ像が驚くべき状態で発見された。 遺物の位置 すべての遺物は、発掘中に慎重に目録を作成し、地図を作成した。

		各遺物の位置はGPS座標で記録され、詳細なサイトマップにマークされました。遺物の位置は以下の通りです：
		ローマの壁 グリッドレファレンス 55.938156, -4.131343
		浴場施設：グリッド番号 55.937952, -4.131536
		コインコレクション： グリッド番号 55.937822, -4.130990
		陶器の破片 グリッド番号 55.937792, -4.131157
		ブロンズ像： グリッド参照 55.937756, -4.131410

		Carmtyne Roman Fortでの発掘調査により、スコットランドにおけるローマ帝国の存在について豊富な新情報が得られ、砦で生活していた兵士や民間人の日常生活に光が当てられました。この遺跡から回収された遺物は、グラスゴー大学の考古学者と歴史家のチームによってさらに研究され、近い将来、一般に公開され、閲覧や研究ができるようになる予定です。
	</text>
	<text id="175" context="ui-document">
		プロジェクト名 カームティン・ローマフォートの発掘プロジェクト
		リーダー ロバート・アンドリュー・シンクレア博士

		はじめに
		スコットランドのグラスゴーにあるCarmtyne Roman Fort遺跡は、ローマ時代の遺物の宝庫となる可能性が指摘されています。本提案は、この古代ローマ時代の集落の秘密を解明し、そこで生活していた兵士や市民の日常生活に光を当てるための包括的な発掘プロジェクトの概要である。

		プロジェクトの目的
		この発掘プロジェクトの目的は、以下の通りである：

		Carmtyne Roman Fort遺跡のすべての遺物および建築的特徴を発掘し、目録を作成すること。

		砦と関連建物の配置と建設を記録すること。

		出土した遺物を調査・分析し、砦に住んでいたローマ人の日常生活や活動をより深く理解する。

		このプロジェクトは、ローマ考古学を専門とする経験豊富な考古学者、ロバート・アンドリュー・シンクレア博士が主導します。発掘は、伝統的な手作業による発掘と、地中レーダーや3Dスキャンなどの近代的な科学技術を組み合わせて行われる予定です。出土した遺物や建築物は、最新の設備と技術で丁寧に分類・分析されます。

		期待される成果
		この発掘プロジェクトにより、スコットランドにおけるローマ人の存在について豊富な新情報が得られ、Carmtyne Roman Fortで生活していた兵士や民間人の日常生活に光が当てられると期待されています。出土した遺物は、グラスゴー大学の考古学者と歴史学者のチームによってさらに研究され、近い将来、一般に公開され、閲覧・研究できるようになる予定です。

		予算
		この発掘プロジェクトの総予算は、500,000ポンドと見積もられています。
		これには、人件費、機材費、旅費、宿泊費などが含まれる。結論 カームティン・ローマ・フォートの発掘プロジェクトは、エキサイティングで有益な事業となることが期待される。このプロジェクトでは、ローマ考古学の専門家と現代の科学技術を結集して、この古代集落の秘密を明らかにする。このプロジェクトの成果は、学者、歴史家、そして一般の人々にとっても興味深いものであろう。
	</text>
	<text id="176" context="ui-document">
		多くの人が知らなかったのは、ジェームズがグラスゴー信託銀行を買収した際、改修工事の中に秘密の部屋を作り、街に対する権力と影響力を維持することを目的とした、古くからの有力者一族の評議会と会っていたことです。この評議会は、必ずしも合法的・倫理的とはいえない方法で、金と権力を蓄積することを主目的としていた。

		ジェームズは子供の頃からこの評議会のメンバーであり、彼の家族は3世代にわたって評議会に参加していた。しかし、大人になってから、彼は彼らの活動方法に次第に幻滅を感じ始め、彼らの活動を把握し、彼らの権力に対抗するための方法として、秘密の部屋を作ることを決意した。秘密の部屋には、議員たちの正体を暴き、彼らの覇権を終わらせるための貴重な文書や情報が入っていた。

		しかし、評議会は簡単にはあきらめなかった。ジェームスの密室を知るや否や、密室の情報が公開されれば自分たちの存在意義が損なわれると考え、密室を発見し破壊しようとし始めた。密室とその中身を探し出すための捜査が始まり、ジェームズは身を守るために新しい身分になり、身を隠すことを余儀なくされた。

		しかし、評議会のメンバー全員が自分たちのグループの活動に賛同していたわけではなかった。中には、ジェームズと密かに協力し、貴重な情報を提供し、秘密の部屋の安全を守るために協力する者も出てきた。やがて、ジェームズは密室で得た情報により、評議会のメンバーの正体を暴き、彼らの作戦の真相を明らかにすることができた。

		それから何年も経った今も、ジェームズの秘密の部屋はそこにあり、真実と正義を守ろうとする人々から隠されて守られている。部屋を開ける仕組みは今も不明ですが、それを見つけるための手がかりを見つけ、まとめてみました。
	</text>
	<text id="177">いみもの</text>
	<text id="178">引き出しを開ける</text>
	<text id="179">コンビネーションでドアを開ける</text>
	<text id="180">バスルームを確認する</text>
	<text id="181">儀式のためのオブジェクトを見つける</text>
	<text id="182">コンピューターで情報を検索する</text>
	<text id="183">密室で儀式を準備する</text>
	<text id="184">必要なものはすべて集めました</text>
	<text id="185">今は、パソコンで情報を探さなければなりませんが</text>
	<text id="186">興味深いのは、おそらく十字架の詩である</text>
	<text id="187">アンロック・ルーム</text>
	<text id="188">何も起こらなかった</text>
	<text id="189">私の記憶が正しければ、それは、血液が</text>
	<text id="190">アミュレット初回発動</text>
	<text id="191">寝室で鋭利なものを見た</text>
	<text id="192">しかし、もしそのものが私を見るのであれば</text>
	<text id="193">そうすれば、すべては無駄だったということになる</text>
	<text id="194">コンピューターにアクセスする必要がある</text>
	<text id="195">パスワードは手紙の中にあった</text>
	<text id="196">覚えていればいいのですが</text>
	<text id="197">イタズラ電話だったのか...。</text>
	<text id="198">この扉の鍵を探した方がいい</text>
	<text id="199">儀式を始める</text>
	<text id="200">秘密の通路を開く方法を探す</text>

	<text id="201">
		キャンドル
		寝室 1
		バスルーム 1
		オフィスA: 2
		下水道: 2
	</text>
	<text id="202">
		香炉
		書斎 1
		下水道 1
		オフィスB: 1
	</text>
	<text id="203">盗むために貴重品を探す</text>
	<text id="204">
		Fキーは、インベントリから選択すると懐中電灯のオン・オフに使える。

		Eキーは文字の開閉や一般的なオブジェクトとのインタラクションに使用できます。

		左シフトキーで走ることができます。

		WASDキーで移動し、マウスでキャラクターを操作できます。

		Pキーでゲームを一時停止できます。
	</text>
	<text id="205">続ける</text>

	<text id="206">金庫をハックする前に</text>
	<text id="207">落ちている本をチェックしなければ</text>
	<text id="208">ロバート...</text>
	<text id="209">これはもう必要ないだろう</text>
	<text id="210">向こう側で会おう</text>
	<text id="211">出口を探す</text>
	<text id="212">出口のドアからバリケードを取り除く</text>
	<text id="213">このバーを外せるものを探さなければならない。</text>
	<text id="214">もう出られない</text>
	<text id="215">これらのレバーは、何か有用なものを解き放つかもしれない。</text>
	<text id="216">これは理解するのに有用な比喩かもしれない。</text>
	<text id="217">レバーを下げる順番。</text>
	<text id="218">"シャイニング・アイリスの古代の神に従う"...</text>
	<text id="219">は太陽を意味するかもしれない。</text>
	<text id="220">「地球の魂が空と絡み合う場所」...</text>
	<text id="221">ということは、この木を意味しているのかもしれない。</text>
	<text id="222">"銀色の夜が大空で頭上を見張っているとき"...</text>
	<text id="223">は月を意味しているのかもしれない。</text>
	<text id="224">したがって、私は太陽、木、月の組み合わせが正しいと言いたい。</text>
	<text id="225">この部屋は罠だ！</text>
	<text id="226">水位が上がっている。</text>
	<text id="227">ここから出る方法を見つけなければならない</text>
	<text id="228">水がケーブルに触れる前に。</text>
	<text id="229">時間切れになる前に部屋を出る</text>
	<text id="230">危ないところだった！</text>
	<text id="231">ちょっと見て回ろう。</text>
	<text id="232">何か役に立つものが見つかるかもしれない。</text>
	<text id="233">今、部屋を開けたところだ。</text>

	<text id="234">蓄音機のスイッチを切る</text>
	<text id="235">バカバカしい</text>
	<text id="236">でも...ここはどこ？</text>
	<text id="237">下水道を探検</text>
	<text id="238">
		包まれた闇の中で
		シャイニング・アイリスの太古の神に従え
		大地の魂が空と絡み合う場所
		銀色の夜が大空高く見守るとき
	</text>
	<text id="239">
		強盗事件が発生したのは、街が静寂に包まれた昨夜のことだった。犯人はまだ不明だが、下水道の奥深くにある隠し通路から銀行に侵入した。捜査当局は、このような綿密で目立たない攻撃を計画できるほど、彼らは地下のパイプやトンネルについて幅広い知識を持っていたと考えている。

		銀行内に入ると、犯人は極めて迅速かつ効率的に行動し、貴重な貸金庫がある金庫室に直行した。

		ジョン・アンダーソン警視総監は、強盗の異常な手口について声明を発表した： 「これは非常に組織化され、慎重に計画された犯行である。我々は関係当局と緊密に連携し、犯人を特定し、街の平穏を取り戻すべく努力している。
	</text>
	<text id="240">グラスゴー信託銀行強盗事件</text>
	<text id="241">問題の報告</text>

	<text id="242">データ収集に関する同意</text>
	<text id="243">
		より良いゲーム体験を提供するため、ゲームではアプリケーションの使用に関するいくつかの匿名データを収集します。このデータは、ゲームの使用状況をよりよく理解し、大幅な改善を行うのに役立ちます。

		収集するもの
		- 実行したアクション、ゲーム時間、レベルアップなどのゲーム使用情報。
		- デバイスの種類やアプリケーションのバージョンなどのシステムデータ。

		データの使用方法
		収集したデータは、統計および分析目的でのみ使用します。個人データを第三者に販売したり、共有したりすることはありません。

		お客様の同意は重要です：
		データ収集に同意していただくようお願いいたします。
	</text>
	<text id="244">同意する</text>
	<text id="245">拒否する</text>

	<text id="246">問題報告の手順とガイドライン</text>
	<text id="247">
		詳細かつ明確な報告により、ゲームの技術的な問題やバグを特定し、解決することができます。以下のルールとガイドラインに注意してください：

		発生した問題を明確かつ詳細に記述すること。ゲームのどのセクションまたはフェーズで問題が発生したか、またどのような異常が観察されたかを明記してください。

		問題が発生する直前の行動についても忘れずに記述してください。これは、エラーが発生した状況を理解するのに役立ちます。

		対局中にエラーメッセージや警告を受けた場合は、それらを報告書に完全に含めるようにしてください。

		問題の頻度を示してください。すべての対局で発生するのでしょうか、それともたまにしか発生しないのでしょうか?

		すべての報告は機密として扱われ、ゲームを改善し、バグや技術的な問題を解決するためにのみ使用されます。

		レポートを提出する前に、ゲームの最新バージョンを確認してください。すでに解決された問題が、古いバージョンではまだ残っていることがあります。

		問題やバグの報告へのご協力に感謝いたしますが、解決に時間がかかるケースもあることをご了承ください。ご報告いただいた問題の解決に取り組んでおりますが、今しばらくお待ちください。

		私たちは、私たちのゲームの改善に貢献するためにあなたの努力に感謝します。皆様のご協力により、ますます魅力的でやりがいのあるゲーム体験を提供することができます。
	</text>
	<text id="248">レポートを作成する</text>
	<text id="249">レポートを送信</text>
	<text id="250">レポートを送信できませんでした。後でもう一度お試しください。</text>
	<text id="251">レポート</text>
	<text id="252">概要</text>
	<text id="253">概要</text>
	<text id="254">送信</text>
	<text id="255">キャンセル</text>
</root>
