<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<text id="0">보안 시스템도 없고, 불도 켜져 있고, 복권에 당첨됐어요!</text>
	<text id="1">젠장! 대답하고 집 주인인 척해야겠어.</text>
	<text id="2">방금 뭐였지?... 가서 확인해 보세요.</text>
	<text id="3">전화 받기</text>
	<text id="4">축음기 끄기</text>
	<text id="5">통로에서 나무 상자를 옮길 때 유용합니다.</text>
	<text id="6">가서 복도로 통하는 통로를 열어주세요.</text>
	<text id="7">먼저 물체를 손에 쥐고 있어야 합니다.</text>
	<text id="8">이 통로가 막혔으니 다른 길을 찾아야 합니다.</text>
	<text id="9">문이 잠겼으니 먼저 열쇠를 찾아야 합니다.</text>
	<text id="10">이 포트는 전기 제어 장치에 연결된 것으로 보입니다.</text>
	<text id="11">드라이버를 찾아야 열 수 있어요.</text>
	<text id="12">제어 장치를 열 드라이버를 찾으세요.</text>
	<text id="13">제어 장치 열기</text>
	<text id="14" context="ui">휴식</text>
	<text id="15" context="ui">이력서</text>
	<text id="16" context="ui">메뉴</text>
	<text id="17" context="ui">게임 종료</text>
	<text id="19" context="ui">상호 작용</text>
	<text id="20" context="ui">열기</text>
	<text id="21" context="ui">취하다</text>
	<text id="22" context="menu">플레이</text>
	<text id="23" context="menu">게임 리뷰</text>
	<text id="24" context="menu">크레딧</text>
	<text id="25" context="menu">종료</text>
	<text id="26" context="menu">계속</text>
	<text id="27" context="menu">새 경기</text>
	<text id="28" context="menu">확실하신가요?</text>
	<text id="29" context="menu">예</text>
	<text id="30" context="menu">아니요</text>
	<text id="31" context="menu">데이터 덮어쓰기</text>
	<text id="32" context="menu">이미 진행 중인 게임이 있는 것으로 보이며, 새 게임을 클릭하면 마지막 저장의 데이터를 덮어씁니다.
		게임 데이터를 덮어쓰시겠습니까?</text>
	<text id="33" context="menu">예</text>
	<text id="34" context="menu">아니요</text>
	<text id="35" context="menu">손상된 데이터 발견</text>
	<text id="36" context="menu">누락된 게임 파일이 감지되어 손상된 세이브가 자동으로 삭제되었습니다. 불편을 드려 죄송합니다.</text>
	<text id="37" context="menu">확인</text>
	<text id="38" context="menu">설정</text>
	<text id="39" context="menu">마우스 감도</text>
	<text id="40" context="menu">언어</text>
	<text id="41" context="menu">품질 수준</text>
	<text id="42" context="menu">오디오 볼륨</text>
	<text id="43">읽기</text>
	<text id="44">해킹</text>
	<text id="45">답변</text>
	<text id="46">테이크</text>
	<text id="47">이 방에서 잊고 있는 게 있을지도 몰라</text>
	<text id="48">도대체 무슨 일이 벌어지고 있는 건가요?</text>
	<text id="49">부적 맞죠? ... 흥미롭다</text>
	<text id="50" context="ui">
		고고학 연구 중에 발견한 유물을 집으로 가져왔다는 사실을 알게 되었습니다. 이는 우리 고고학자들이 지켜야 할 윤리적, 직업적 기준을 심각하게 위반한 행위라는 사실을 무시할 수 없습니다.

		즉시 고고학 유적지에 반환하지 않으면 소피아에게 보고할 수밖에 없다는 점을 알아주셨으면 합니다. 상황의 심각성을 신중하게 고려하고이를 해결하기위한 올바른 조치를 취하기를 촉구합니다.

		진심으로 당신의 것입니다,
		이완 맥켄지
	</text>
	<text id="51" context="ui">
		이 부적은 고대 로마 정착지의 존재를 암시하는 지역에서 고고학 조사 중에 발견되었습니다. 이 물건은 매장에 사용되었던 것으로 보이는 폐허가 된 벽 근처에서 발견되었습니다.

		이 부적은 구리로 만들어졌으며 지름이 약 4cm인 원형 모양입니다. 부적의 중앙에는 직경 약 2cm의 상당한 크기의 루비가 세팅되어 있습니다. 부적의 표면은 마모 흔적이 보이지만 루비 스톤은 비교적 양호한 상태입니다. 부적의 뒷면에는 라틴어 비문으로 추정되는 새겨진 자국이 있습니다.

		방사성 탄소 연대 측정 결과, 이 부적은 로마 시대인 서기 33년에 만들어진 것으로 추정됩니다.
	</text>
	<text id="52" context="ui">
		부적 뒷면에 라틴어 비문이 새겨져 있는 것으로 보아 숭배의 대상으로 사용되었거나 악의 세력으로부터 소유자를 보호하기 위한 부적으로 사용되었을 가능성이 있습니다.

		이 부적은 악의 세력으로부터 소유자를 보호하려는 의도로 만들어진 것으로 보입니다. 부적 뒷면에 새겨진 라틴어 비문('Per dolore inferorum porta patefacitur', 고통을 통해 낮은 세계의 문을 열다)은 부적의 소유자가 낮은 세계의 문을 열고 악의 세력으로부터 자신을 보호하기 위해 고통을 겪어야 했음을 암시합니다. 부적 중앙에 루비가 있는 것은 이 보석이 보호 및 치유력을 가지고 있다는 로마의 믿음과 관련이 있을 수 있습니다.
	</text>
	<text id="53">끄기</text>
	<text id="54">와우! ... 이건 큰돈이 될 수 있습니다.</text>
	<text id="55">귀중품 검색</text>
	<text id="56">장부 검사</text>
	<text id="57" context="menu">대화 볼륨</text>
	<text id="58" context="menu">앰비언스 볼륨</text>
	<text id="59" context="menu">음악 볼륨</text>
	<text id="60" context="menu">화면 해상도</text>
	<text id="61" context="menu">텍스처 품질</text>
	<text id="62" context="menu">안티 앨리어싱</text>
	<text id="63" context="menu">그림자 퀄리티</text>
	<text id="64">대체 무슨 일이죠?</text>
	<text id="65">어떤 동물이 쓰러뜨린 것 같아</text>
	<text id="66">어쨌든 가서 책을 봐야겠어</text>
	<text id="67">전 주인은 고고학자였습니다.</text>
	<text id="68">그러한 고대 발견은 많은 돈의 가치가 있습니다.</text>
	<text id="70">축음기가 저절로 켜진 거야?</text>
	<text id="71">합선됐나 봐요</text>
	<text id="72">하지만 주의를 끌 수는 없어.</text>
	<text id="73">누가 듣기 전에 꺼버릴 방법을 찾아야겠어.</text>
	<text id="74">시간을 낭비하지 말고 거실로 돌아가는 것이 좋습니다.</text>
	<text id="75">을 눌러 끕니다.</text>
	<text id="76">금고?</text>
	<text id="77">해킹해서 열어볼까?</text>
	<text id="78">맙소사, 저건 뭐야?</text>
	<text id="79">바로 눈앞에 있었습니다.</text>
	<text id="81">하지만 아니야... 진짜일 리 없어</text>
	<text id="82">내 머릿속이 장난치는 거겠지</text>
	<text id="83">내 딸의 치료비가 너무 비싸</text>
	<text id="84">이 일만이 유일한 해결책이야 계속해야 해</text>
	<text id="85">이런, 무슨 일이에요?</text>
	<text id="91">금고 해킹</text>
	<text id="92">화장실에서 외치는 소리가 들리는 것 같아요.</text>
	<text id="93">여기 첫 번째 열쇠가 있습니다! 찾아야 할 열쇠가 두 개 더 있습니다.</text>
	<text id="94">마지막 키만 누락되었는데, 어디에 있는지 궁금합니다.</text>
	<text id="95">마지막으로 서랍에 무엇이 숨겨져 있는지 살펴봅시다.</text>
	<text id="96">먼저 잠금을 해제할 키를 찾아야 합니다.</text>
	<text id="97">이곳에 살았던 사람들은</text>
	<text id="98">이 서랍은 믿을 수 없을 정도로 잘</text>
	<text id="99">여기에 조합이 있을 수 있습니다.</text>
	<text id="100">열쇠를 잘 찾아보세요.</text>
	<text id="101">서랍 키 찾기</text>
	<text id="102">이 방 뒤에는 유용한 무언가가 있을 수 있습니다.</text>
	<text id="103">조합을 찾아야 하는데... 어떻게 찾아야 하나요?</text>
	<text id="104">조합 검색</text>
	<text id="105">정답</text>
	<text id="106">잘못된</text>
	<text id="107" context="ui">신호 전송기</text>
	<text id="108" context="ui">신호를 문으로 가져가 문을 열면 화살표 키를 사용하여 신호 방향을 변경할 수 있습니다.</text>
	<text id="109" context="ui">시스템 우회</text>
	<text id="110" context="ui">암호 해독기</text>
	<text id="111" context="ui">그리드에서 올바른 문자를 찾아 드래그하여 두 번째 그리드에 올바르게 배열하여 문자열을 디코딩합니다.</text>
	<text id="112" context="ui">시스템 오류가 발생했습니다.</text>
	<text id="113" context="ui">다시 시도</text>
	<text id="114" context="ui">해킹 실패</text>
	<text id="115" context="ui">다시 시도</text>
	<text id="116" context="ui">시스템 우회 성공</text>
	<text id="117">이 물건은 나에게 아무 소용이 없을 것 같습니다.</text>
	<text id="118">향? 이미지에서 보면 다음과 같이 보입니다.</text>
	<text id="119">이미 비슷한 것을 보았습니다.</text>
	<text id="120">물론이죠! 금고가 있는 방에서 봤어요</text>
	<text id="121">사무실에서 다른 것도 본 것 같아요.</text>
	<text id="122">도끼를 찾은 곳</text>
	<text id="123">이 방에 다른 유용한 것이 있다고 생각합니다.</text>
	<text id="124">더 확인해 볼 수 있습니다.</text>
	<text id="125">좋아요, 이제 양초 6개를 찾아야겠네요.</text>
	<text id="126">전에도 어디선가 본 것 같아요</text>
	<text id="127">맞아요! 1층 사무실에서 몇 개를 봤어요.</text>
	<text id="128">화장실에 다른 사람이 있을 수도 있고</text>
	<text id="129">2층 침실에서</text>
	<text id="130">"어둠의 문을 열면 그 뒤에 있는 것이 떠나고 싶지 않을 수도 있다는 사실을 종종 잊어버립니다." - Stephen King</text>
	<text id="131">파괴</text>
	<text id="132">장애인</text>
	<text id="133" context="ui">
		페이몬은 고대 부적을 손에 넣으려 하고 있었고, 그 힘으로 지옥과 땅을 절대적으로 지배할 수 있다고 했어요. 그러나 그를 막을 방법이 있다는 것을 아는 사람은 거의 없었습니다.

		전설에 따르면 페이몬을 아무도 해칠 수 없는 지옥으로 돌려보낼 수 있는 고대 의식이 있었다고 합니다. 이 의식을 위해서는 솔로몬의 인장 위에 여섯 개의 양초와 세 개의 향을 올려야 했고, 페이몬이 그토록 간절히 찾던 부적을 함께 올려야 했죠.
	</text>
	<text id="134">그는 부적을 금고에 숨겨서 가져가지 못했을 거예요.</text>
	<text id="135">그가 부적을 손에 넣게 놔둘 수 없어.</text>
	<text id="136">용기를 내서 이 상황을 직시해야 합니다.</text>
	<text id="161">기밀성을 고려할 때</text>
	<text id="137">이 서랍을 보호하는 데</text>
	<text id="138">조합은 암호화되어야 합니다.</text>
	<text id="139">기하학적 도형입니다...</text>
	<text id="140">그림의 측면과 관련이 있을 수 있습니다.</text>
	<text id="141">육각형은 6면이 있습니다.</text>
	<text id="142">정사각형은 변이 4개입니다. 원은 0, 삼각형은 3입니다.</text>
	<text id="143">조합은 6-4-0-3이어야 합니다.</text>
	<text id="144" context="ui">그래픽 프로필 선택</text>
	<text id="145" context="ui">낮은 품질</text>
	<text id="146" context="ui">중간 품질</text>
	<text id="147" context="ui">고품질</text>
	<text id="148" context="ui">비디오 RAM</text>
	<text id="149" context="ui">필수: </text>
	<text id="150" context="ui">RAM</text>
	<text id="151" context="ui">선택</text>
	<text id="152" context="ui">추천</text>
	<text id="153" context="ui">주의</text>
	<text id="154" context="ui">
		이 게임은 강렬한 빛과 스트로브 효과를 사용합니다. 게임의 시각 효과에 영향을 받을 수 있는 간질 또는 기타 유사한 장애가 있는 경우 게임을 플레이하지 않는 것이 좋습니다. 어지러움, 메스꺼움, 두통 또는 시각적 피로와 같은 증상이 나타나면 즉시 사용을 중단하는 것이 좋습니다.
	</text>
	
	<text id="155" context="ui">
		12/07/2013
		나는 여가 시간에 부적을 연구하기로 결정했고, 집에 가져 가면 안된다는 것을 알고 있지만 매우 흥미롭고 특별한 물건이라고 생각합니다.
	</text>
	<text id="156" context="ui">
		19/07/2013
		오늘 분석을 위해 샘플을 채취하려고 메스로 몸을 베고 피 한 방울이 부적에 튀었는데, 정말 초현실적 인 것은 어떤 이유로 중앙에있는 보석이 몇 초 동안 강렬하게 빛나기 시작했다는 것입니다.
	</text>
	<text id="157" context="ui">
		20/07/2013
		아무 일도 일어나지 않은 것 같고 보석이 왜 빛났는지 여전히 이해가 안되고 반응을보기 위해 다시 자르기를 시도했지만 아무것도 없었습니다. 또한 동료 중 한 명이 제가 발굴 현장에서 집으로 물건을 가져 왔다는 사실을 알게되었습니다.
	</text>
	<text id="158" context="ui">
		27/07/2013
		며칠 동안 우리 집에서 이상한 일이 일어나고 있습니다. 처음에는 사소한 일이었고 단순히 물건을 잃어버린 줄 알았는데 축음기가 저절로 켜지고 어린 소녀가 노래를 부르며 도움을 요청하는 소리가 들렸습니다. 이 집에 뭔가 있는 것 같아서 정말 혼란스러워요.
	</text>
	<text id="159" context="ui">
		29/07/2013
		집에서 일어나는 이상한 사건에 대한 논리적 설명을 계속 찾았지만 아무것도 찾을 수 없었습니다. 초자연 현상 전문가인 친구에게 무슨 일이 일어나고 있는지 이해할 수 있도록 도움을 요청하기로 결정했습니다.
	</text>
	<text id="160" context="ui">
		04/08/2013
		끔찍한 밤을 보냈습니다. 잠을 자려고 하는데 거실에서 저를 부르는 목소리가 들렸습니다. 확인하러 가보니 책상 위에 펼쳐진 일기장이 있었습니다. 열린 페이지에는 "페이몬"이라는 이름과 "이제 당신은 내 이름을 알았고, 그것으로 당신의 영원한 정죄를 받았습니다"라는 문구가 적혀 있었습니다. 무슨 뜻인지는 모르겠지만 두렵습니다.
	</text>
	<text id="80" context="ui">종료</text>

	<text id="162" context="ui">
		이 편지를 읽고 있는 모든 분들께. 제가 시작한 일을 끝내야 합니다.
		제 이름은 로버트 앤드류 싱클레어이며 악마가 점령하기 전에 시간이 얼마 남지 않았기 때문에 상황을 알리기 위해 이 편지를 쓰고 있습니다.

		글래스고 근처의 고고학 발굴 현장인 캄틴 로마 요새의 일자리 제안을 수락했을 때 저는 고향인 애버딘을 떠나야 했고, 대학에서의 강의직도 포기해야 했습니다. 그렇게 모은 돈으로 글래스고 트러스트 뱅크라는 오래된 은행을 샀는데, 이 은행은 파산 후 제임스 윌리엄 앤더슨이 주상복합 아파트로 개조했습니다. 서기 33년으로 거슬러 올라가는 부적을 발견하기 전까지는 모든 것이 완벽했습니다. 더 이상 지루하게 하고 싶지 않고 그럴 시간도 없으니 바로 본론으로 들어가겠습니다.
	</text>
	<text id="163" context="ui">
		상황이 논리와 현실의 개념을 넘어섰다는 것을 깨달았을 때 많은 조사를 했는데 처음에는 너무 구체적이고 일반적인 것을 찾지 못했습니다:

		1. 악마는 주변 사람과 상황에 영향을 미칠 수있는 초자연적 인 생물입니다.

		2. 악마의 이름을 알면 소유하고자하는 사람에 대한 힘을 높일 수 있습니다.

		3. 성스러운 상징을 사용하면 자신을 보호하고 악마와 싸우는 데 효과적일 수 있습니다.
	</text>
	<text id="164" context="ui">
		나는 종교적인 사람이 아니었지만 이번에는 성경이 매우 도움이되었습니다. 한 구절을 통해 적에 대한 세 가지 정보를 더 얻었습니다.

		1. 페이몬은 지옥의 왕 중 한 명인 고티아의 악마이다.
		2. 그는 호출하는 사람과 상황에 따라 다른 형태를 취하고 다른 방식으로 나타날 수 있습니다.
		3. 그를 불러내는 사람은 33 일 후에 죽을 것입니다.

		제가 40번째 생일을 축하하지 않을 것이라는 사실을 알았을 때 이미 31일이 지났기 때문에 그를 이길 방법을 찾을 수 있는 시간은 48시간밖에 남지 않았습니다.
	</text>
	<text id="165" context="ui">
		많은 노력 끝에 저는 발굴 현장에서 발견한 부적에 대한 설명이 적혀 있는 '에테네브리스 벨라멘'이라는 책을 발견했습니다.
		이 책은 어떤 상황에서도 그 부적이 악마의 손에 들어가서는 안되며, 그렇지 않으면 지옥의 문이 열리고 인류의 종말이 올 것이라고 말했습니다.
		그러나 이 책은 또한 그 부적이 악마를 다시 가두는 열쇠라고 말하며 다음과 같이 인용했습니다: "솔로몬의 인장으로 부적을 중앙에 놓고 여섯 개의 양초와 세 개의 향으로 둘러싸면 악마를 물리 칠 수 있습니다."
	</text>
	<text id="166" context="ui">
		사실 그 당시 나는 아직 포기하지 않았고, 나는 인간이고 정죄를 받았지만 살아남고 싶은 욕망이 있었고, 그때 처음으로 눈앞에서 그것을 보았을 때 시간이 충분하지 않다는 것을 깨달았습니다.
		그래서 저는 세상의 운명을 낯선 사람의 손에 맡기기로 결정했습니다. 이제 모든 것을 알았으니 물러설 수 없습니다.

		추신 : 의식에 필요한 모든 것을 집에두고 방을 준비하고 물건을 찾고 내 업무용 컴퓨터를 찾으면 거기에서 설명을 찾을 수 있습니다. 비밀번호는 Robert2012입니다.
	</text>
	<text id="167">잠금 해제</text>
	<text id="168">로드 중...</text>
	<text id="169">새 일기장 페이지가 발견되었습니다.</text>
	<text id="170">읽으려면</text>
	<text id="171">종료</text>

	<text id="172" context="ui-sheet">개체 ID,설명,재료,유형,출처,발견 날짜,발견 위치;AR001,청동상,청동,조각,글래스고,2023 년 5 월 2023 일,3 호실;AR002,로마 동전,금,화폐,글래스고,2023 년 6 월 2023 일,목욕탕; AR003, 로마 꽃병 조각, 테라코타, 도자기, 글래스고, 2023 년 7 월, 주방; AR004, 로마 샌들 한 켤레, 가죽, 신발, 글래스고, 2023 년 8 월, 창고; AR005, 로마 창, 철, 무기, 글래스고, 2023 년 9 월, 마당; AR006, 로마 램프, 청동, 조각품, 도자기, 글래스고, 2023 년 10 월, 욕실; AR006, 로마 램프, 테라코타, 조명, 글래스고, 2023 년 10 월, 경비실; AR007, 로마 유리 병, 유리, 선박, 글래스고, 2023 년 11 월, 보관실; AR008, 로마 도자기 주전자, 테라코타, 도자기, 글래스고, 2023 년 12 월, 백부장의 집; AR009, 로마 브로치, 청동, 보석, 글래스고, 2024 년 1 월, 막사 블록 3; AR010, 로마 방패 보스, 청동, 갑옷, 글래스고, 2024 년 2 월, 병기고 블록;</text>
	<text id="173" context="ui-sheet">날짜,카테고리,금액; 01/01/2023,사무용품,£25; 02/01/2023,출장비,£150; 05/01/2023,인터넷 및 전화,£70; 07/01/2023,장비 대여,£200; 10/01/2023,인쇄 및 제본,£80; 15/01/2023,광고,£350; 20/01/2023,소프트웨어 구독,£100; 25/01/2023,컨설팅 비용,£500; 28/01/2023,여행 경비,£120;</text>
	<text id="174" context="ui-document">
		발굴 보고서 사이트: 캄틴 로마 요새
		위치 글래스고, 스코틀랜드
		날짜 날짜: 2023년 3월

		소개
		이 발굴은 2023년 3월 스코틀랜드 글래스고에 있는 캄틴 로마 요새 유적지에서 진행되었습니다. 발굴은 글래스고 시의회가 글래스고 대학교와 협력하여 의뢰한 것으로, 로마 고고학에 풍부한 경험을 가진 고고학자 로버트 앤드류 싱클레어 박사가 이끌었습니다.  발굴 결과 요약 캄틴 로마 요새 발굴을 통해 동전, 도자기, 금속 유물, 건축적 특징 등 다양한 로마 유물이 발견되었습니다. 가장 중요한 발견은 다음과 같습니다:

		길이 약 20미터, 높이 3미터에 달하는 로마 성벽의 잘 보존된 단면 로마식 난방 시스템과 잘 보존된 여러 대리석 타일을 갖춘 로마식 목욕탕 단지

		서기 1세기로 거슬러 올라가는 몇 가지 희귀한 표본을 포함한 로마 동전 컬렉션 복잡한 장식 패턴과 비문이있는 일부를 포함한 다양한 도자기 조각

		놀라운 상태로 발견된 아우구스투스로 추정되는 로마 황제의 청동 동상 유물의 위치 모든 유물은 발굴 과정에서 세심하게 분류되고 지도화되었습니다.

		각 유물의 위치는 GPS 좌표를 사용하여 기록되었고 상세한 현장 지도에 표시되었습니다. 유물의 위치는 다음과 같습니다:
		로마 성벽: 그리드 참조 55.938156, -4.131343
		목욕탕 단지: 그리드 참조 55.937952, -4.131536
		동전 수집: 그리드 참조 55.937822, -4.130990
		도자기 조각: 그리드 참조 55.937792, -4.131157
		청동 조각상: 그리드 참조 55.937756, -4.131410

		캄타인 로마 요새 발굴을 통해 스코틀랜드에 존재했던 로마에 대한 새로운 정보가 풍부하게 밝혀졌으며, 요새에서 생활하고 일했던 군인과 민간인의 일상을 조명할 수 있게 되었습니다. 유적지에서 발굴된 유물은 글래스고 대학의 고고학자 및 역사가 팀이 추가 연구를 진행할 예정이며, 가까운 시일 내에 대중이 관람하고 연구할 수 있도록 공개될 예정입니다.
	</text>
	<text id="175" context="ui-document">
		프로젝트 제목: 캄틴 로마 요새 발굴 프로젝트
		리더: 로버트 앤드류 싱클레어 박사

		소개
		스코틀랜드 글래스고에 있는 캄타인 로마 요새 유적지는 로마 유물의 잠재적 보고로 확인되었습니다. 이 제안서는 이 고대 로마 정착지의 비밀을 밝히고 그곳에서 생활하고 일했던 군인과 민간인의 일상을 조명하기 위한 종합적인 발굴 프로젝트의 개요를 설명합니다.

		프로젝트 목표
		이 발굴 프로젝트의 목표는 다음과 같습니다:

		캄틴 로마 요새 유적지의 모든 유물과 건축물을 발굴하고 목록화합니다.

		요새와 관련 건물의 배치와 건축을 문서화합니다.

		회수된 유물을 연구하고 분석하여 요새에 거주했던 로마인들의 일상 생활과 활동을 더 잘 이해하기 위해.

		이 프로젝트는 로마 고고학에 중점을 둔 숙련된 고고학자 로버트 앤드류 싱클레어 박사가 이끌게 됩니다. 발굴은 전통적인 수작업 발굴과 지표 투과 레이더 및 3D 스캐닝과 같은 현대 과학 기술을 결합하여 진행됩니다. 유적지에서 수습된 유물과 건축물은 최첨단 장비와 기법을 사용하여 세심하게 목록화되고 분석됩니다.

		기대되는 결과
		이 발굴 프로젝트는 스코틀랜드에 존재했던 로마에 대한 새로운 정보를 풍부하게 제공하고, 캄타인 로마 요새에서 생활하고 일했던 군인과 민간인의 일상을 조명할 것으로 기대됩니다. 유적지에서 발굴된 유물은 글래스고 대학교의 고고학자 및 역사가 팀이 추가 연구를 진행할 예정이며, 가까운 시일 내에 대중에게 공개되어 연구 및 관람할 수 있도록 할 예정입니다.

		예산
		이 발굴 프로젝트의 총 예산은 50만 파운드로 추산됩니다.
		여기에는 인건비, 장비, 출장비, 숙박비 등이 포함됩니다. 결론 캄틴 로마 요새 발굴 프로젝트는 흥미롭고 유익한 작업이 될 것입니다. 이 프로젝트는 로마 고고학 분야의 전문가와 현대 과학 기술을 한데 모아 이 고대 정착지의 비밀을 밝혀낼 것입니다. 이 프로젝트의 결과는 학자, 역사가 및 일반 대중 모두에게 흥미로울 것입니다.
	</text>
	<text id="176" context="ui-document">
		많은 사람들이 몰랐던 사실은 제임스가 글래스고 트러스트 은행을 인수할 때, 도시에 대한 권력과 영향력을 유지하기 위한 목적으로 고대 권력 가문으로 구성된 협의회와 만나기 위해 리노베이션 공사에 비밀 방을 만들었다는 사실입니다. 이 협의회는 항상 합법적이거나 윤리적이지 않은 방법을 사용하여 돈과 권력을 축적하는 것을 주요 목표로 삼았습니다.

		제임스는 어린 시절부터 이 위원회의 일원이었고, 그의 가족은 3대에 걸쳐 위원회에 속해 있었지만 성인이 된 후 위원회의 운영 방식에 점점 환멸을 느끼기 시작했고, 그들의 활동을 추적하고 권력의 균형을 맞추기 위한 방법으로 비밀의 방을 만들기로 결심했습니다. 비밀의 방에는 시의원들을 폭로하고 그들의 도시에 대한 패권을 끝장내는 데 사용할 수 있는 귀중한 문서와 정보가 들어 있었습니다.

		하지만 시의회는 쉽게 포기하지 않았습니다. 그들은 제임스의 비밀의 방을 알게 되자마자 비밀의 방에 담긴 정보가 공개되면 자신들의 존재가 위태로워질 것이라고 확신하고 비밀의 방을 찾아 파괴하기 시작했습니다. 비밀의 방과 그 내용물을 찾기 위한 수사가 시작되었고, 제임스는 자신을 보호하기 위해 숨어 지내면서 새로운 신분을 채택해야 했습니다.

		하지만 모든 의원들이 제임스의 행동에 동의한 것은 아니었습니다. 그들 중 일부는 비밀리에 제임스와 협력하여 그에게 귀중한 정보를 제공하고 비밀의 방을 안전하게 지키는 데 도움을주기 시작했습니다. 결국 제임스는 비밀의 방에서 수집한 정보 덕분에 의원들을 폭로하고 그들의 작전에 대한 진실을 밝혀낼 수 있었습니다.

		수년이 지난 지금, 제임스의 비밀의 방은 진실과 정의를 지키려는 사람들로부터 숨겨지고 보호되고 있습니다. 비밀의 방을 여는 메커니즘은 현재까지도 알려지지 않았지만, 여러분에게 도움이 될 만한 몇 가지 단서를 찾아서 정리해 보았습니다.
	</text>
	<text id="177">단서 발견</text>
	<text id="178">서랍 열기</text>
	<text id="179">조합을 사용하여 문을 엽니다.</text>
	<text id="180">화장실 확인</text>
	<text id="181">의식을 위한 물건 찾기</text>
	<text id="182">컴퓨터에서 정보 검색</text>
	<text id="183">비밀의 방에서 의식 준비하기</text>
	<text id="184">필요한 모든 것을 모았습니다.</text>
	<text id="185">이제 컴퓨터에서 정보를 찾아야 합니다.</text>
	<text id="186">흥미로운 것은 아마도 십자가의 구절일 것입니다.</text>
	<text id="187">비밀의 방 잠금 해제</text>
	<text id="188">아무 일도 일어나지 않았습니다</text>
	<text id="189">제 기억이 맞다면</text>
	<text id="190">부적을 처음 활성화한 횟수</text>
	<text id="191">침실에서 날카로운 것을 봤어요</text>
	<text id="192">하지만 저게 날 본다면</text>
	<text id="193">그러면 이 모든 것이 헛수고가 될 것입니다.</text>
	<text id="194">컴퓨터에 액세스해야 합니다.</text>
	<text id="195">비밀번호는 편지에 있었습니다.</text>
	<text id="196">내가 제대로 기억했으면 좋겠어</text>
	<text id="197">장난 전화였나요...</text>
	<text id="198">이 문 열쇠를 잘 찾아보세요.</text>
	<text id="199">의식 시작</text>
	<text id="200">비밀 통로를 여는 방법 찾기</text>

	<text id="201">
		양초
		침실 1
		욕실 1
		사무실 A: 2
		하수도: 2
	</text>
	<text id="202">
		향 버너
		서재 1
		하수구 1
		사무실 B: 1
	</text>
	<text id="203">훔칠 귀중품 찾기</text>
	<text id="204">
		인벤토리에서 손전등을 선택하면 F키를 사용하여 손전등을 켜고 끌 수 있습니다.

		E 키를 사용하여 문자를 열거나 닫고 일반 개체와 상호 작용할 수 있습니다.

		왼쪽 시프트 키를 사용하여 실행할 수 있습니다.

		WASD 키를 사용하여 이동하고 마우스로 캐릭터의 시야를 제어할 수 있습니다.

		P 키를 사용하여 게임을 일시 중지할 수 있습니다.
	</text>
	<text id="205">계속</text>
	<text id="206">금고 해킹을 시도하기 전에</text>
	<text id="207">빠진 책들을 확인해야겠어요.</text>
	<text id="208">로버트...</text>
	<text id="209">더 이상 필요 없겠네요.</text>
	<text id="210">저승에서 뵙겠습니다</text>
	<text id="211">종료 방법 찾기</text>
	<text id="212">출구 문에서 바리케이드를 제거합니다.</text>
	<text id="213">이 철창을 벗길 뭔가를 찾아야 해</text>
	<text id="214">지금 나갈 수 없습니다.</text>
	<text id="215">따라서 올바른 조합은 태양, 나무, 달이라고 말하고 싶습니다.</text>
	<text id="216">이것은 다음과 같은 유용한 비유가 될 수 있습니다.</text>
	<text id="217">레버를 내리는 순서를 지정할 수 있습니다.</text>
	<text id="218">"빛나는 아이리스의 고대 신을 따라"...</text>
	<text id="219">태양을 의미할 수 있습니다.</text>
	<text id="220">"땅의 영혼이 하늘과 얽혀있는 곳"...</text>
	<text id="221">나무를 의미할 수 있습니다.</text>
	<text id="222">"은빛 밤이 창공에서 머리 위를 지켜볼 때"...</text>
	<text id="223">는 달을 의미할 수 있습니다.</text>
	<text id="224">따라서 올바른 조합은 태양, 나무, 달이라고 말하고 싶습니다.</text>
	<text id="225">이 방은 함정입니다!</text>
	<text id="226">수위가 상승하고 있습니다.</text>
	<text id="227">여기서 나갈 방법을 찾아야 해</text>
	<text id="228">물이 케이블에 닿기 전에 제거해야 합니다.</text>
	<text id="229">시간이 다 되기 전에 방에서 나가기</text>
	<text id="230">아슬아슬한 순간이었어요!</text>
	<text id="231">주위를 둘러보는 게 좋겠어.</text>
	<text id="232">뭔가 쓸만한 걸 찾을 수 있을지도 모르니까...</text>
	<text id="233">방금 방을 열었던 것 같아요</text>

	<text id="234">축음기를 꺼야겠어요</text>
	<text id="235">터무니없습니다.</text>
	<text id="236">하지만... 여기가 어디죠?</text>
	<text id="237">하수도 살펴보기</text>
	<text id="238">
		감싸는 어둠 속에서
		빛나는 아이리스의 고대 신을 따라가세요.
		대지의 영혼이 하늘과 얽힌 곳
		그리고 은빛 밤이 창공의 높은 곳을 지켜볼 때
	</text>
	<text id="239">
		강도 사건은 도시가 정적에 휩싸인 어젯밤에 발생했습니다. 아직 정체를 알 수 없는 강도들은 하수구 깊숙한 곳에 숨겨진 출입구를 통해 은행에 침입했습니다. 수사관들은 그들이 지하 파이프와 터널에 대한 광범위한 지식을 가지고 있었기 때문에 잘 조직되고 신중한 공격을 계획할 수 있었다고 생각합니다.

		은행에 들어온 도둑들은 매우 빠르고 효율적으로 행동하여 귀중한 안전 금고가 있는 금고로 곧장 향했습니다.

		존 앤더슨 경찰청장은 이례적인 강도 수법에 대해 성명을 발표했습니다: "이번 사건은 매우 조직적이고 치밀하게 계획된 범행이었습니다. 우리는 관계 당국과 긴밀히 협력하여 범인을 파악하고 도시를 평온하게 회복하기 위해 노력하고 있습니다.
	</text>
	<text id="240">글래스고 트러스트 은행 강도</text>
	<text id="241">문제 보고</text>

	<text id="242">데이터 수집에 대한 동의</text>
	<text id="243">
		더 나은 게임 경험을 제공하기 위해 게임에서는 귀하의 애플리케이션 사용에 대한 익명의 데이터를 수집합니다. 이 데이터는 게임 사용을 더 잘 이해하는 데 도움이 되며 상당한 개선을 할 수 있게 해줍니다.

		수집하는 정보:
		- 수행한 작업, 게임 시간 및 레벨 진척도와 같은 게임 사용 정보.
		- 기기 유형 및 애플리케이션 버전과 같은 시스템 데이터.

		데이터 사용 방법:
		당사는 수집한 데이터를 통계 및 분석 목적으로만 사용합니다. 당사는 개인 데이터를 제3자에게 판매하거나 공유하지 않습니다.

		귀하의 동의가 중요합니다:
		데이터 수집에 대한 귀하의 동의를 부탁드립니다.
	</text>
	<text id="244">동의</text>
	<text id="245">거부</text>

	<text id="246">문제 신고를 위한 지침 및 가이드라인</text>
	<text id="247">
		상세하고 명확한 신고를 통해 게임의 기술적 문제나 버그를 파악하고 수정할 수 있습니다. 아래 규칙과 가이드라인을 주의 깊게 따라주세요:

		발생한 문제를 명확하고 자세하게 설명하세요. 게임의 어느 섹션이나 단계에서 문제가 발생했는지, 어떤 비정상적인 현상이 관찰되었는지 명시하세요.

		문제가 발생하기 직전에 취한 조치를 설명하는 것을 잊지 마세요. 이렇게 하면 오류가 발생한 상황을 이해하는 데 도움이 됩니다.

		게임 중에 오류 메시지나 경고를 받은 경우, 보고서에 해당 내용을 모두 포함하세요.

		문제의 빈도를 표시하세요. 모든 게임에서 발생합니까, 아니면 가끔씩만 발생합니까?

		모든 신고는 기밀로 취급되며 게임을 개선하고 버그나 기술적 문제를 해결하는 데만 사용됩니다.

		신고를 제출하기 전에 최신 버전의 게임이 설치되어 있는지 확인하시기 바랍니다. 이미 해결된 문제가 오래된 버전에 여전히 존재할 수 있습니다.

		문제와 버그를 신고해 주셔서 감사하지만, 일부 경우 해결에 시간이 걸릴 수 있다는 점을 양해해 주시기 바랍니다. 신고된 문제를 해결하기 위해 노력하는 동안 조금만 기다려 주시기 바랍니다.

		게임 개선에 기여해 주신 여러분의 노력에 감사드립니다. 여러분의 도움으로 더욱 매력적이고 보람찬 게임 경험을 제공할 수 있습니다.
	</text>
	<text id="248">보고서 작성하기</text>
	<text id="249">보고서 보내기</text>
	<text id="250">보고서를 보낼 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요.</text>
	<text id="251">보고서 보내기</text>
	<text id="252">요약</text>
	<text id="253">설명</text>
	<text id="254">전송</text>
	<text id="255">취소</text>
</root>
