<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<text id="0">Нет системы безопасности, свет уже горит, я выиграл в лотерею!</text>
	<text id="1">Черт! Я лучше отвечу и притворюсь домовладельцем.</text>
	<text id="2">Что это было? ... лучше пойти проверить.</text>
	<text id="3">Отвечать на телефонные звонки</text>
	<text id="4">Выключите граммофон</text>
	<text id="5">Отлично! Это идеально подходит для того, чтобы убрать деревянные ящики из прихожей.</text>
	<text id="6">Идите и откройте проход в коридор.</text>
	<text id="7">Сначала я должен взять предмет в руку</text>
	<text id="8">Этот проход заблокирован, я должен найти другой способ пройти.</text>
	<text id="9">Эта дверь заперта, сначала я должен найти ключ.</text>
	<text id="10">Эта дверь, по-видимому, подключена к электрическому блоку управления</text>
	<text id="11">Мне нужно найти отвертку, чтобы открыть его.</text>
	<text id="12">Найдите отвертку, чтобы открыть блок управления</text>
	<text id="13">Перейдите и откройте блок управления</text>
	<text id="14" context="ui">Пауза</text>
	<text id="15" context="ui">Резюме</text>
	<text id="16" context="ui">Меню</text>
	<text id="17" context="ui">Выход из игры</text>
	<text id="19" context="ui">Взаимодействовать</text>
	<text id="20" context="ui">Открыть</text>
	<text id="21" context="ui">Выберите</text>
	<text id="22" context="menu">Играть</text>
	<text id="23" context="menu">Обзор игры</text>
	<text id="24" context="menu">Кредиты</text>
	<text id="25" context="menu">Выход</text>
	<text id="26" context="menu">Продолжить</text>
	<text id="27" context="menu">Новая игра</text>
	<text id="28" context="menu">Вы уверены?</text>
	<text id="29" context="menu">Да</text>
	<text id="30" context="menu">Нет</text>
	<text id="31" context="menu">Перезапись данных</text>
	<text id="32" context="menu">Похоже, что у вас уже идет игра, нажатие на новую игру перезапишет данные из последнего сохранения.
		Вы уверены, что хотите перезаписать данные игры?</text>
	<text id="33" context="menu">Да</text>
	<text id="34" context="menu">Нет</text>
	<text id="35" context="menu">Найдены поврежденные данные</text>
	<text id="36" context="menu">Недостающие файлы игры были обнаружены, поврежденное сохранение было автоматически удалено. мы приносим извинения за неудобства.</text>
	<text id="37" context="menu">Хорошо</text>
	<text id="38" context="menu">Настройки</text>
	<text id="39" context="menu">Чувствительность мыши</text>
	<text id="40" context="menu">Язык</text>
	<text id="41" context="menu">Уровень качества</text>
	<text id="42" context="menu">Громкость звука</text>
	<text id="43">Читать</text>
	<text id="44">Взломать</text>
	<text id="45">Ответить</text>
	<text id="46">Возьмите</text>
	<text id="47">Может быть, я что-то забыл в этой комнате</text>
	<text id="48">Что, черт возьми, происходит?</text>
	<text id="49">Амулет, да? ... Интересное</text>
	<text id="50" context="ui">
		До меня дошло, что вы принесли к себе домой артефакт, обнаруженный вами во время археологических исследований. Я не могу игнорировать тот факт, что это является серьезным нарушением этических и профессиональных правил, которые должны соблюдать все мы, археологи.

		Я хотел бы, чтобы вы знали, что если вы немедленно не вернете его на место археологических раскопок, я буду вынужден сообщить об этом Софии. Я призываю вас тщательно обдумать серьезность ситуации и предпринять правильные шаги для ее исправления.

		Искренне ваш,
		Юэн Маккензи
	</text>
	<text id="51" context="ui">
		Амулет был найден во время археологических поисков в районе, который предполагал наличие древнеримского поселения. Предмет был найден возле разрушенной стены, в месте, которое, по-видимому, использовалось для захоронения.

		Амулет изготовлен из меди и имеет круглую форму диаметром около 4 см. В центре амулета находится рубин значительного размера, около 2 см в диаметре. На поверхности амулета видны следы износа, но камень рубин находится в относительно хорошем состоянии. На обратной стороне амулета выгравированы знаки, предположительно латинские надписи.

		Радиоуглеродная датировка амулета позволяет предположить, что он был создан в 33 году нашей эры, в римскую эпоху.
	</text>
	<text id="52" context="ui">
		Наличие латинской надписи на обратной стороне амулета позволяет предположить, что он мог использоваться как предмет поклонения или как амулет для защиты владельца от вредоносных сил.

		Похоже, что амулет был создан с намерением защитить владельца от вредоносных сил. Латинская надпись на обратной стороне амулета ("Per dolore inferorum porta patefacitur", "Через боль открой врата нижнего мира") предполагает, что обладатель амулета должен был пройти через боль, чтобы открыть врата нижнего мира и защитить себя от злых сил. Присутствие рубина в центре амулета может быть связано с римской верой в то, что этот камень обладает защитными и лечебными свойствами.
	</text>
	<text id="53">Выключить</text>
	<text id="54">Ух ты! ... это может стоить кучу денег.</text>
	<text id="55">Поиск ценностей</text>
	<text id="56">Осмотрите книги</text>
	<text id="57" context="menu">Диалоги Том</text>
	<text id="58" context="menu">Громкость атмосферы</text>
	<text id="59" context="menu">Музыкальный объем</text>
	<text id="60" context="menu">Разрешение экрана</text>
	<text id="61" context="menu">Качество текстуры</text>
	<text id="62" context="menu">Сглаживание</text>
	<text id="63" context="menu">Качество тени</text>
	<text id="64">Что, черт возьми, происходит?</text>
	<text id="65">Наверное, какое-то животное их опрокинуло.</text>
	<text id="66">но я все равно лучше пойду посмотрю эти книги.</text>
	<text id="67">Прежний владелец был археологом</text>
	<text id="68">Такая древняя находка будет стоить больших денег</text>
	<text id="70">Этот граммофон сам включился?</text>
	<text id="71">Может, там короткое замыкание.</text>
	<text id="72">Но я не могу рисковать, привлекая внимание.</text>
	<text id="73">Я должен найти способ выключить его, пока никто не услышал.</text>
	<text id="74">Лучше не терять времени и вернуться в гостиную.</text>
	<text id="75">выключить</text>
	<text id="76">Сейф?</text>
	<text id="77">Я могу попытаться взломать его и открыть.</text>
	<text id="78">Боже мой, что это была за штука?</text>
	<text id="79">Она была здесь, передо мной.</text>
	<text id="81">Но нет... это не может быть реальностью,</text>
	<text id="82">Должно быть, это просто мой разум разыгрывает меня.</text>
	<text id="83">Лечение моей дочери стоит дорого.</text>
	<text id="84">И эта работа - единственное решение, я должна продолжать.</text>
	<text id="85">О нет, что сейчас происходит?</text>
	<text id="91">Взломать сейф</text>
	<text id="92">Мне кажется, я слышу скандирование из ванной.</text>
	<text id="93">Вот первый ключ! Мне нужно найти еще два</text>
	<text id="94">Только последний ключ отсутствует, интересно, где он может быть?</text>
	<text id="95">А вот и последний, давайте посмотрим, что скрывается в этом ящике.</text>
	<text id="96">Сначала я должен найти ключ, чтобы отпереть его.</text>
	<text id="97">Кто бы ни жил здесь, он хотел защитить</text>
	<text id="98">невероятно хорошо этот ящик</text>
	<text id="99">Возможно, комбинация находится здесь</text>
	<text id="100">Лучше поискать ключи, чтобы узнать.</text>
	<text id="101">Найдите ключи от ящиков</text>
	<text id="102">За этой комнатой может быть что-то полезное</text>
	<text id="103">Мне нужно найти комбинацию... но как?</text>
	<text id="104">Поиск комбинации</text>
	<text id="105">КОРРЕКТ</text>
	<text id="106">ИНКОРРЕКТ</text>
	<text id="107" context="ui">Транспортер сигналов</text>
	<text id="108" context="ui">Поднесите сигнал к двери, чтобы открыть ее, вы можете использовать клавиши со стрелками, чтобы изменить направление сигнала</text>
	<text id="109" context="ui">Система обойдена</text>
	<text id="110" context="ui">Взломщик шифров</text>
	<text id="111" context="ui">Найдите правильные символы в сетке и расположите их правильно во второй сетке, перетаскивая их, чтобы расшифровать строку.</text>
	<text id="112" context="ui">Произошла системная ошибка</text>
	<text id="113" context="ui">Повторная попытка</text>
	<text id="114" context="ui">ХАКИНГ ПРОВАЛИЛСЯ</text>
	<text id="115" context="ui">Повторная попытка</text>
	<text id="116" context="ui">СИСТЕМА ОБОЙДЕНА УСПЕШНО</text>
	<text id="117">Я не думаю, что этот предмет может быть мне полезен.</text>
	<text id="118">Ладан? Судя по изображению, мне кажется, что</text>
	<text id="119">уже видел нечто подобное</text>
	<text id="120">Конечно! Я видел их в комнате с сейфом</text>
	<text id="121">Кажется, я видел еще одну в офисе.</text>
	<text id="122">где я нашел топор</text>
	<text id="123">Я думаю, что в этой комнате есть еще кое-что полезное.</text>
	<text id="124">Я могу попробовать проверить дальше</text>
	<text id="125">Отлично, теперь мне нужно найти шесть свечей.</text>
	<text id="126">Кажется, я уже где-то видел это.</text>
	<text id="127">Точно! Я видел несколько в офисе на первом этаже.</text>
	<text id="128">Возможно, в ванной есть и другие.</text>
	<text id="129">в спальне на втором этаже</text>
	<text id="130">"Когда мы открываем дверь во тьму, мы часто забываем, что то, что находится за ней, может не захотеть уходить". - Stephen King</text>
	<text id="131">Уничтожить</text>
	<text id="132">Инвалид</text>
	<text id="133" context="ui">
		Говорили, что Паймон пытается заполучить древний амулет, сила которого может дать его обладателю абсолютный контроль над адом и землей. Но мало кто знал, что существует способ остановить его.

		Легенда гласит, что существовал древний ритуал, который мог отправить Паймона обратно в ад, где он не мог причинить никому вреда. Для этого ритуала нужно было поставить шесть свечей и три благовония на печать Соломона вместе с амулетом, который так упорно искал Паймон.
	</text>
	<text id="134">Должно быть, он спрятал амулет в сейф, чтобы тот не смог его достать.</text>
	<text id="135">Я не могу позволить ему завладеть амулетом.</text>
	<text id="136">Я должна набраться мужества и встретить эту ситуацию лицом к лицу.</text>
	<text id="161">весьма вероятно, что, учитывая конфиденциальность</text>
	<text id="137">в защите этого ящика</text>
	<text id="138">комбинация должна быть зашифрована</text>
	<text id="139">Они представляют собой геометрические фигуры...</text>
	<text id="140">Это может быть связано со сторонами фигур.</text>
	<text id="141">Я понял! У шестиугольника 6 сторон.</text>
	<text id="142">У квадрата 4 стороны. У круга - 0, а у треугольника - 3.</text>
	<text id="143">Комбинация должна быть 6-4-0-3</text>
	<text id="144" context="ui">Выбор графического профиля</text>
	<text id="145" context="ui">Низкое качество</text>
	<text id="146" context="ui">Среднее качество</text>
	<text id="147" context="ui">Высокое качество</text>
	<text id="148" context="ui">Видео ОЗУ</text>
	<text id="149" context="ui">Требуется:</text>
	<text id="150" context="ui">ОПЕРАТИВНАЯ ПАМЯТЬ</text>
	<text id="151" context="ui">Выберите</text>
	<text id="152" context="ui">Рекомендуется</text>
	<text id="153" context="ui">ВНИМАНИЕ</text>
	<text id="154" context="ui">
		В этой игре используются интенсивные световые и стробоскопические эффекты. Рекомендуется не играть, если вы страдаете эпилепсией или другими подобными расстройствами, на которые могут повлиять визуальные эффекты игры. Рекомендуется немедленно прекратить использование игры, если вы испытываете такие симптомы, как головокружение, тошнота, головная боль или зрительное утомление.
	</text>

	<text id="155" context="ui">
		12/07/2013
		Я решил начать изучать амулет в свободное время, я знаю, что не должен был приносить его в свой дом, но я думаю, что это очень интересный и особенный предмет.
	</text>
	<text id="156" context="ui">
		19/07/2013
		Сегодня я порезался скальпелем, когда пытался взять образец для анализа, и капля крови попала на амулет, но самое удивительное, что драгоценный камень в центре почему-то начал интенсивно светиться в течение нескольких секунд.
	</text>
	<text id="157" context="ui">
		20/07/2013
		Кажется, ничего не произошло, я до сих пор не понимаю, почему драгоценный камень светится, я попробовал порезать себя снова, чтобы увидеть реакцию, но ничего не произошло. Кроме того, один из моих коллег узнал, что я принесла предмет с места раскопок к себе домой.
	</text>
	<text id="158" context="ui">
		27/07/2013
		Странные вещи происходят в моем доме уже несколько дней. Сначала это были мелочи, я думала, что просто потеряла какие-то предметы, но потом мой патефон включился сам по себе, и я услышала, как маленькая девочка поет и зовет на помощь. Как будто в этом доме что-то есть, я очень запуталась.
	</text>
	<text id="159" context="ui">
		29/07/2013
		Я продолжала искать логическое объяснение странным событиям, происходящим в моем доме, но ничего не могла найти. Я решил обратиться за помощью к другу, который является экспертом в области паранормальных явлений, чтобы узнать, сможет ли он помочь мне понять, что происходит.
	</text>
	<text id="160" context="ui">
		04/08/2013
		У меня была ужасная ночь. Когда я пыталась уснуть, я услышала голос, зовущий меня из гостиной. Я пошла проверить и обнаружила на своем столе открытый дневник. На открытой странице было написано имя "Пэймон" и надпись: "Теперь ты знаешь мое имя, а вместе с ним и твое вечное осуждение". Я не знаю, что это значит, но мне страшно.
	</text>
	<text id="80" context="ui">Выход</text>

	<text id="162" context="ui">
		Для тех, кто читает это письмо. Вы должны закончить то, что я начал.
		Меня зовут Роберт Эндрю Синклер, и у меня осталось не так много времени, прежде чем дьявол возьмет верх, поэтому я пишу это письмо, чтобы сообщить вам о сложившейся ситуации.

		Когда я принял предложение о работе в Carmtyne Roman Fort, месте археологических раскопок недалеко от Глазго, мне пришлось покинуть свой родной город Абердин и отказаться от лекции в университете. На накопленные сбережения я купил старый банк под названием Glasgow Trust Bank, который после банкротства был переоборудован в многофункциональную квартиру Джеймсом Уильямом Андерсоном. Все было прекрасно, пока я не наткнулся на амулет, датируемый 33 годом нашей эры. Я не хочу вас больше утомлять, да и времени у меня на это нет, поэтому перейду к делу.
	</text>
	<text id="163" context="ui">
		Я провел много исследований, когда понял, что ситуация находится за пределами логики и понятия реальности, и сначала я не нашел ничего слишком конкретного, общие вещи:

		1. Демоны - это сверхъестественные существа, которые могут влиять на людей и ситуации вокруг них.

		2. Знание имени демона может увеличить его власть над человеком, которым он хочет овладеть.

		3. Использование священных символов может быть эффективным в защите и борьбе с демонами.
	</text>
	<text id="164" context="ui">
		Я никогда не был религиозным человеком, но в этот раз Библия мне очень помогла, через один отрывок я получил еще три части информации о моем враге.

		1. Пеймон - демон Гоетии, один из царей ада.
		2. Он может принимать различные формы и появляться по-разному, в зависимости от вызывающего и ситуации.
		3. Человек, вызвавший его, умрет через 33 дня.

		Когда я узнал, что не буду праздновать свой 40-й день рождения, прошел уже 31 день, а значит, у меня оставалось всего 48 часов, чтобы узнать, как его победить.
	</text>
	<text id="165" context="ui">
		После долгих усилий я нашел книгу под названием "et tenebris velamen", в которой говорилось о том, что по описанию похоже на амулет, который мы нашли на месте раскопок.
		В книге говорилось, что ни при каких обстоятельствах амулет не должен попасть в руки демона, иначе откроются врата в ад, и это будет конец человечества.
		Однако в книге также говорилось, что амулет - это ключ к тому, чтобы снова поймать демона в ловушку, и я цитирую: "Победить демона можно с помощью печати Соломона, поместив амулет в центр и окружив его шестью свечами и тремя благовониями".
	</text>
	<text id="166" context="ui">
		На самом деле в тот момент я еще не сдался, я человек, и даже несмотря на то, что меня осудили, у меня было желание выжить, и именно тогда, когда я впервые увидел ее перед собой, я понял, что времени мне не хватит.
		Поэтому я решил доверить судьбу мира в руки незнакомца. Теперь, когда ты знаешь все, ты не сможешь отступить.

		P.S: Все необходимое для ритуала я оставил дома, плюс подготовил комнату, найдите предметы, и найдите мой рабочий компьютер, там вы найдете объяснение. Пароль - Robert2012.
	</text>
	<text id="167">Разблокируйте</text>
	<text id="168">Загрузка...</text>
	<text id="169">Найдена новая страница дневника</text>
	<text id="170">читать</text>
	<text id="171">Выход</text>

	<text id="172" context="ui-sheet">ID объекта,Описание,Материал,Тип,Происхождение,Дата находки,Место находки;AR001,Бронзовая статуя,Бронза,Скульптура,Глазго,Май 2023,Комната 3;AR002,Римская монета,Золото,Валюта,Глазго,Июнь 2023,Баня; AR003,Фрагмент римской вазы,Терракота,Керамика,Глазго,Июль 2023,Кухня; AR004,Пара римских сандалий,Кожа,Обувь,Глазго,Август 2023,Кладовая; AR005,Наконечник римского копья,Железо,Оружие,Глазго,Сентябрь 2023,Двор; AR006,Римская лампа,Терракота,Освещение,Глазго,Октябрь 2023,Комната охраны; AR007,Римская стеклянная бутылка,Стекло,Сосуд,Глазго,Ноябрь 2023,Кладовая; AR008,Римский гончарный кувшин,Терракота,Керамика,Глазго,Декабрь 2023,Дом центуриона; AR009,Римская брошь,Бронза,Украшения,Глазго,январь 2024,Казарменный блок 3; AR010,Римский щит-босс,Бронза,Доспехи,Глазго,февраль 2024,Оружейный блок;</text>
	<text id="173" context="ui-sheet">Дата,Категория,Сумма; 01/01/2023,Офисные принадлежности,£25; 02/01/2023,Командировочные расходы,£150; 05/01/2023,Интернет и телефон,£70; 07/01/2023,Аренда оборудования,£200; 10/01/2023,Печать и переплет,£80; 15/01/2023,Реклама,£350; 20/01/2023,Подписка на программное обеспечение,£100; 25/01/2023,Оплата консультаций,£500; 28/01/2023,Командировочные расходы,£120;</text>
	<text id="174" context="ui-document">
		Отчет о раскопках Место: Кармтинский римский форт
		Местонахождение: Глазго, Шотландия
		Дата: Март 2023 года

		Введение
		Эти раскопки проводились в марте 2023 года на территории римского форта Кармтайн в Глазго, Шотландия. Раскопки проводились по заказу Городского совета Глазго в партнерстве с Университетом Глазго под руководством доктора Роберта Эндрю Синклера, археолога с большим опытом работы в римской археологии.  Краткое описание результатов Раскопки в римском форте Кармтайн позволили обнаружить множество римских артефактов, включая монеты, керамику, металлические предметы и архитектурные элементы. Наиболее значительные находки включают:

		Хорошо сохранившийся участок римской стены длиной около 20 метров и высотой 3 метра Римский банный комплекс с системой отопления гипокауст и несколькими хорошо сохранившимися мраморными плитками

		Коллекция римских монет, включая несколько редких экземпляров, датируемых 1 веком н.э. Коллекция фрагментов керамики, в том числе некоторые с замысловатыми декоративными узорами и надписями

		Бронзовая статуя римского императора, предположительно Августа, которая была найдена в замечательном состоянии Местонахождение артефактов Все артефакты были тщательно каталогизированы и нанесены на карту во время раскопок.

		Местоположение каждого артефакта было зафиксировано с помощью GPS-координат и отмечено на подробной карте участка. Расположение артефактов следующее:
		Римская стена: Координатная сетка 55.938156, -4.131343
		Банный комплекс: координатная сетка 55.937952, -4.131536
		Коллекция монет: Координатная сетка 55.937822, -4.130990
		Фрагменты керамики: Координатная сетка 55.937792, -4.131157
		Бронзовая статуя: Координаты 55.937756, -4.131410

		Раскопки в римском форте Кармтайн дали много новой информации о римском присутствии в Шотландии и пролили свет на повседневную жизнь солдат и гражданских лиц, которые жили и работали в форте. Артефакты, найденные на месте раскопок, будут изучены командой археологов и историков из Университета Глазго, и в ближайшем будущем будут доступны общественности для просмотра и изучения.
	</text>
	<text id="175" context="ui-document">
		Название проекта: Проект "Раскопки римского форта Кармтын
		Руководитель: Доктор Роберт Эндрю Синклер

		Введение
		Римский форт Кармтайн в Глазго, Шотландия, был признан потенциальной сокровищницей римских артефактов. В данном предложении описывается комплексный проект раскопок, призванный раскрыть секреты этого древнеримского поселения и пролить свет на повседневную жизнь солдат и гражданских лиц, которые жили и работали здесь.

		Цели проекта
		Цели данного проекта раскопок следующие:

		Обнаружить и каталогизировать все артефакты и архитектурные объекты на территории римского форта Кармтын.

		Документировать планировку и строительство форта и связанных с ним зданий.

		Изучить и проанализировать найденные артефакты, чтобы лучше понять повседневную жизнь и деятельность римских обитателей форта.

		Руководить проектом будет доктор Роберт Эндрю Синклер, опытный археолог, специализирующийся на римской археологии. Раскопки будут проводиться с использованием сочетания традиционных ручных раскопок и современных научных методов, таких как георадар и 3D-сканирование. Артефакты и архитектурные элементы, найденные на месте раскопок, будут тщательно каталогизированы и проанализированы с использованием самого современного оборудования и методов.

		Ожидаемые результаты
		Ожидается, что в ходе раскопок будет получено много новой информации о римском присутствии в Шотландии и пролит свет на повседневную жизнь солдат и гражданских лиц, которые жили и работали в римском форте Кармтайн. Артефакты, найденные на месте раскопок, будут изучены командой археологов и историков из Университета Глазго и в ближайшем будущем станут доступны общественности для просмотра и изучения.

		Бюджет
		Общий бюджет проекта раскопок оценивается в 500 000 фунтов стерлингов.
		Сюда входят расходы, связанные с персоналом, оборудованием, поездками и проживанием. Заключение Проект раскопок в римском форте Carmtyne обещает быть интересным и информативным мероприятием. В проекте примут участие эксперты в области римской археологии и современные научные методы, чтобы раскрыть секреты этого древнего поселения. Результаты проекта будут интересны как ученым, историкам, так и широкой публике.
	</text>
	<text id="176" context="ui-document">
		Многие люди не знали, что Джеймс, купив банк Glasgow Trust Bank, создал в ходе ремонтных работ секретную комнату для встреч с древним советом влиятельных семей с целью сохранения их власти и влияния на город. Главной целью этого совета было накопление денег и власти с использованием методов, которые не всегда были законными или этичными.

		Джеймс был членом этого совета с детства, его семья входила в совет на протяжении трех поколений, но во взрослой жизни он начал испытывать все большее разочарование в их деятельности и решил создать тайную комнату, чтобы следить за их деятельностью и попытаться уравновесить их власть. В тайной комнате хранились ценные документы и информация, которые можно было использовать для разоблачения членов совета и прекращения их гегемонии над городом.

		Но совет не сдавался так просто. Как только им стало известно о тайной комнате Джеймса, они начали пытаться найти и уничтожить ее, будучи уверенными, что их существование будет поставлено под угрозу, если информация, содержащаяся в комнате, станет достоянием общественности. За тайной комнатой и ее содержимым началась охота, и Джеймс был вынужден скрываться и принять новое обличье, чтобы защитить себя.

		Но не все члены Совета были согласны с тем, что делала их группа. Некоторые из них начали тайно сотрудничать с Джеймсом, снабжая его ценной информацией и помогая ему сохранить тайну тайной комнаты. В конце концов, благодаря информации, собранной в комнате, Джеймс смог разоблачить членов совета и раскрыть правду об их операции.

		Сейчас, много лет спустя, тайная комната Джеймса все еще существует, спрятанная и защищенная от всех, кто хочет защитить правду и справедливость. Механизм открытия комнаты остается неизвестным и по сей день, но я нашел и собрал вместе несколько подсказок, которые могут помочь вам найти ее.
	</text>
	<text id="177">найденные улики</text>
	<text id="178">Откройте выдвижной ящик</text>
	<text id="179">Откройте дверь с помощью комбинации</text>
	<text id="180">Проверьте ванную комнату</text>
	<text id="181">Найти предметы для ритуала</text>
	<text id="182">Поиск информации в компьютере</text>
	<text id="183">Подготовьте ритуал в тайной комнате</text>
	<text id="184">Я собрал все, что мне нужно</text>
	<text id="185">Теперь мне нужно искать информацию в компьютере.</text>
	<text id="186">Интересный, вероятно, стих о крестах.</text>
	<text id="187">открывает секретную комнату</text>
	<text id="188">Ничего не произошло</text>
	<text id="189">Если я правильно помню, это была кровь, которая</text>
	<text id="190">активировал амулет в первый раз</text>
	<text id="191">Я видел что-то острое в спальне</text>
	<text id="192">Но если эта тварь увидит меня</text>
	<text id="193">Тогда все это будет напрасно</text>
	<text id="194">Мне нужно получить доступ к компьютеру</text>
	<text id="195">пароль был в письме</text>
	<text id="196">Надеюсь, я правильно помню.</text>
	<text id="197">Это был розыгрыш...</text>
	<text id="198">Лучше поищите ключ от этой двери</text>
	<text id="199">Начать ритуал</text>
	<text id="200">Найдите способ открыть секретный проход</text>

	<text id="201">
		Свечи
		Спальня: 1
		Ванная комната: 1
		Офис А: 2
		Канализация: 2
	</text>
	<text id="202">
		Горелки для благовоний
		Кабинет: 1
		Канализация: 1
		Офис B: 1
	</text>
	<text id="203">Ищите ценности для кражи</text>
	<text id="204">
		Клавишу F можно использовать для включения и выключения фонарика при выборе его из инвентаря.

		Клавишу E можно использовать для открытия/закрытия писем, а также для взаимодействия с общими объектами.

		Левый шифт используется для бега.

		Клавиши WASD используются для перемещения, а мышь - для управления видом персонажа.

		Клавишу P можно использовать для приостановки игры.
	</text>
	<text id="205">Продолжить</text>
	<text id="206">Прежде чем пытаться взломать сейф</text>
	<text id="207">Я должен проверить те книги, которые выпали</text>
	<text id="208">Роберт...</text>
	<text id="209">Думаю, тебе это больше не нужно</text>
	<text id="210">Увидимся на другой стороне</text>
	<text id="211">Найдите способ выйти</text>
	<text id="212">Снимите баррикаду с выходной двери</text>
	<text id="213">Я должен найти что-то, чтобы снять эти планки.</text>
	<text id="214">Теперь я не могу выбраться</text>
	<text id="215">Эти рычаги могут разблокировать что-то полезное.</text>
	<text id="216">Это может быть полезной метафорой для понимания</text>
	<text id="217">порядок опускания рычагов.</text>
	<text id="218">"следовать за древним божеством Сияющего Ириса"...</text>
	<text id="219">может означать солнце.</text>
	<text id="220">"Где душа земли переплетается с небом"...</text>
	<text id="221">это может означать дерево.</text>
	<text id="222">"Когда на небосводе серебристом ночной дозор"...</text>
	<text id="223">может означать Луну.</text>
	<text id="224">Поэтому я бы сказал, что правильное сочетание - это солнце, дерево, луна.</text>
	<text id="225">эта комната - ловушка!</text>
	<text id="226">уровень воды повышается.</text>
	<text id="227">Я должен найти способ выбраться отсюда</text>
	<text id="228">до того, как вода коснется этих кабелей.</text>
	<text id="229">Покиньте комнату до истечения времени</text>
	<text id="230">Это было очень близко!</text>
	<text id="231">Лучше осмотреться.</text>
	<text id="232">Может, найду что-нибудь полезное...</text>
	<text id="233">Кажется, я только что открыл комнату.</text>

	<text id="234">Я должен выключить патефон</text>
	<text id="235">это абсурд</text>
	<text id="236">но... где я?</text>
	<text id="237">Исследовать канализацию</text>
	<text id="238">
		В окутывающей тьме
		следуйте за древним божеством Сияющего Ириса.
		Там, где душа Земли переплетается с небом.
		И когда серебристая ночь царит на небосводе
	</text>
	<text id="239">
		Ограбление произошло вчера вечером, когда город был окутан тишиной. Грабители, пока неизвестные, проникли в банк через потайной ход, расположенный в глубине канализационной системы. Следователи полагают, что они обладали обширными знаниями о подземных трубах и туннелях, чтобы спланировать такое хорошо скоординированное и незаметное нападение.

		Оказавшись внутри банка, мошенники действовали очень быстро и эффективно, направляясь прямо в хранилище, где находились ценные депозитные ячейки.

		Комиссар полиции Джон Андерсон выступил с заявлением по поводу необычного способа ограбления: "Это была очень хорошо организованная и тщательно спланированная операция. Мы тесно сотрудничаем с соответствующими органами, чтобы выявить виновных и восстановить спокойствие в нашем городе".
	</text>
	<text id="240">Забастовка в банке Glasgow Trust</text>
	<text id="241">Сообщения о проблемах</text>

	<text id="242">Согласие на сбор данных</text>
	<text id="243">
		Для обеспечения лучшего игрового опыта игра собирает некоторые анонимные данные о том, как вы используете приложение. Эти данные помогают нам лучше понять использование игры и позволяют вносить существенные улучшения.

		Что мы собираем:
		- Данные об использовании игры, такие как выполненные действия, время игры и повышение уровня.
		- Системные данные, такие как тип устройства и версия приложения.

		Как мы используем эти данные:
		Мы используем собранные данные исключительно в статистических и аналитических целях. Мы не продаем и не передаем персональные данные третьим лицам.

		Ваше согласие важно:
		Мы просим вас дать согласие на сбор данных.
	</text>
	<text id="244">Принять</text>
	<text id="245">Отклонить</text>

	<text id="246">Инструкции и рекомендации по сообщению о проблемах</text>.
	<text id="247">
		Подробные и четкие сообщения позволят нам выявить и устранить любые технические проблемы или ошибки в игре. Пожалуйста, внимательно следуйте приведенным ниже правилам и рекомендациям:

		Четко и подробно описывайте возникшую проблему. Укажите, в каком разделе или фазе игры возникла проблема и что именно вы заметили не так.

		Не забудьте описать действия, предпринятые непосредственно перед возникновением проблемы. Это поможет нам понять, в каком контексте возникла ошибка.

		Если во время игры вы получали сообщения об ошибках или предупреждения, постарайтесь полностью включить их в отчет.

		Укажите частоту возникновения проблемы. Возникает ли она в каждой игре или только изредка?

		Все сообщения будут рассматриваться конфиденциально и использоваться только для улучшения игры и решения любых ошибок или технических проблем.

		Перед отправкой сообщения убедитесь, что у вас установлена последняя версия игры. Иногда проблемы, которые уже были решены, могут сохраняться в устаревших версиях.

		Мы благодарны вам за помощь в сообщении о проблемах и ошибках, но просим учесть, что решение некоторых проблем может занять некоторое время. Пожалуйста, будьте терпеливы, пока мы работаем над устранением заявленных проблем.

		Мы благодарим вас за вклад в совершенствование нашей игры. С вашей помощью мы сможем предложить вам все более интересный и полезный игровой процесс.
	</text>
	<text id="248">Создать отчет</text>.
	<text id="249">Отправить отчет</text>.
	<text id="250">Отчет не удалось отправить. Пожалуйста, повторите попытку позже.</text>
	<text id="251">Отправка отчета</text>
	<text id="252">Summary</text>
	<text id="253">Описание</text>
	<text id="254">Отправка</text>
	<text id="255">Отмена</text>
</root>
